原來用嚟solve equations嘅software統稱叫......

Computer Algebra System (CAS)!

e.g. MATLAB, Mathematica, Maxima, SageMath, SymPy, etc.

我今日先知(如果一早知有啲咁正嘅嘢存在, 我中小學時Maths一定高分到爆晒燈, 唉)!

用SymPy(in Python) solve equations好似比較麻煩同唔夠直觀 , 用Maxima就就手啲同直觀啲, 正好多 !

SymPy(in Python)

Maxima

唔知大家有冇用開邊隻CAS呢?

Wolfram Alpha

點解唔用新嘅Wolfram Mathematica, 要用隻舊嘅Wolfram Alpha嘅

maxima

你小學個陣有python 啦咩

無咩幾何用
用都係Wolfram Alpha

如果truth table 就用自己寫個個
因為幾年前睇Wolfram Alpha 個truth table
唔知多過幾多個variable就有bug
咁就自己寫左個

想當年中學d微積分同algebra 全部用wolfram alpha做

我意思係有最新更新喎, Mathematica(2017), Alpha(2013), he he!

咁同畀錢請槍有乜分別?!

symbolab

Open source CAS嚟講, Maxima真係ichiban好用, 仲可以打句to_lisp()就可以轉成Common Lisp用, 好方便啫!

分別在wolfram alpha唔洗錢

嘩, 呢隻仲離普, 唔駛裝, 唔駛打command, 就咁隊條equation落去就同你solve, 仲要show到step-by-step solution + real-time plot graph!

係喎, regular version free架喎, 係pro version先要錢!
Anyway, 你咁L醒嘅, 咁當年你Maths(尤其Pure Maths)功課咪鑊鑊滿分?!

中學滿分有閪用

當年讀書, 求學就是求分數嘛! 點會冇閪用

以前中學雞無呢D, 係用計數機既program計

留名學野

大學數都係用alpha計

當年仲係測試版，已經好過mathematica好多

中學嗰陣有同學做pure math成日用octave計
最後考AL pure差啲收咗皮，得個C仔

咁早就用program計，你考試死得仲慘呀

無意中發現到一個幾updated又多math articles同recommended math books嘅blog,
對maths有性趣嘅連登bros/sises可以一看:

用過MATLAB既物理撚路過

MATLAB simulink

工程撚好多會用到，不過MATLAB solve symbolic equations就唔夠Mathematica好

咁 R 算唔覺

其實MATLAB強項係乜嘢? 點解出名過Mathematica咁多?!

numerical(工程撚) -> matlab
symbolic(puer math撚) -> mathematica

BTW,mathematica 有free version咩

R唔係齋玩到Stats架咩? 咁偏點可能算係CAS?!
要列入CAS範圍, 我估至少要玩到Algebra同Calculus先有資格囉!

奇怪, 頭先試下係Maxima輸入solve(sin(x)=cos(x));, 佢居然return番同一條式出嚟, 完全無solve到個x值係乜! 反觀用Wolfram Alpha就solve得好正常, Maxima係咪有bug?!!!

Maxima:

Wolfram Alpha:

BTW, 有冇人識係Mathics度打同一條式出嚟solve到條equation(用Mathematica嘅syntax打會出error!!!!)?

Mathics:

Raspberry pi裝raspbian就有full version
亦有keep住update新版
不過以rpi嘅效能行mathematica真係得啖笑
當玩具畀細路仔學吓數/programming就得

有冇高人得閒解決下我上面提嘅兩條小問題?

原來宜家好多中小學生係用GeoGebra呢隻graphing calculator嚟計數,plot graphs同solve equations(including algebra, calculus, and statistics), 呢隻software仲有埋個CAS view, 好L好用, 仲就手過Wolfram Alpha, Maxima, Mathics, SymPy呢啲 , e.g.

GeoGebra Official Site:
GeoGebra Institute of Hong Kong:

有咩用
帶到入試場？

平時做功課唔駛自己計咁晒時間, 慳番啲時間可以去打機囉!

劉鳴

你講中學定大學？

中學數計機已經夠用
大學就根本做功課定要用

閣下做乜9打漏咁多字, 語無倫次咁?!

順便話埋你知, GeoGebra係可以直頭用嚟考試架, 問你服未?!
GeoGebra Exam:
GeoGebra Exam allows your students to use GeoGebra during exams without being able to access the Internet or other software installed on the computer. Leaving the GeoGebra window in any way triggers an alert, which can easily be spotted by the teacher and is documented in the Exam Log.

原來CAS, MATLAB, R呢啲, 都算係computer languages嚟, 但係唔係Turing Complete我就唔清楚(要問下C4F神人先知 ):
How to choose a language

SQL都係computer language

吓, 我從來都冇當過佢唔係喎!
SQL其實係隻Declarative Domain-Specific Language嚟, 我細個嗰陣就用過dBase III+嚟develop個bank savings/current accounts嚟玩, 唔錯!

下面係十九幾年前啱啱學識用HTML整table時整出嚟的, 當時已經將SQL列入computer languages之一 :

留名
淨係返學做lab 撚過下matlab 唔知做緊咩🙄🤦🏻